<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://al6ert.github.io/website.stage/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://al6ert.github.io/website.stage/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" /><updated>2026-02-16T16:12:39+00:00</updated><id>https://al6ert.github.io/website.stage/feed.xml</id><title type="html">Persualia</title><subtitle>Agencia de marketing conversacional. Copy que conecta y resultados que se pueden medir.</subtitle><entry xml:lang="es"><title type="html">3 errores que arruinan tus campañas de Navidad en ecommerce (y cómo evitarlos)</title><link href="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errores-campanas-navidad-ecommerce/" rel="alternate" type="text/html" title="3 errores que arruinan tus campañas de Navidad en ecommerce (y cómo evitarlos)" /><published>2025-12-01T08:00:00+00:00</published><updated>2025-12-01T08:00:00+00:00</updated><id>https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errores-campanas-navidad-ecommerce</id><content type="html" xml:base="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errores-campanas-navidad-ecommerce/"><![CDATA[<h2 id="guía-práctica-para-mejorar-resultados-conversión-y-roas-en-la-época-más-competitiva-del-año">Guía práctica para mejorar resultados, conversión y ROAS en la época más competitiva del año.</h2>

<p>Cada diciembre, las marcas lanzan sus <strong>campañas de Navidad</strong> con la ilusión de disparar ventas online… pero muchas acaban perdiendo rentabilidad sin saber exactamente por qué. El mes más fuerte del ecommerce es también el más complejo: suben los CPM, aumenta la competencia y <strong>cualquier error táctico puede tener un impacto enorme en el coste por resultado.</strong></p>

<p>En Persualia gestionamos campañas de alto rendimiento para ecommerce y vemos un patrón que se repite año tras año: los mismos errores que frenan conversiones y hacen perder oportunidades.<br />
Aquí te explicamos <strong>los 3 errores más frecuentes en campañas de Navidad</strong> y cómo evitarlos para que tu estrategia digital funcione mejor en 2025.</p>

<h3 id="1-cambiar-creatividades-demasiado-pronto-o-demasiado-tarde">1. Cambiar creatividades demasiado pronto (o demasiado tarde)</h3>

<p>La gestión de <strong>creatividades en campañas de Navidad</strong> marca la diferencia entre escalar ventas o estancarse.</p>

<p>En diciembre, las plataformas publicitarias (Meta Ads, Google Ads…) necesitan más tiempo para entrar en fase de aprendizaje debido al incremento de competencia. Sin embargo, muchas marcas cambian creatividades impulsivamente al ver variaciones puntuales en el resultado.</p>

<h4 id="qué-problemas-genera-este-error">¿Qué problemas genera este error?</h4>

<ul>
  <li>Reinicia la fase de aprendizaje justo cuando la campaña empezaba a estabilizarse.</li>
  <li>Aumenta los costes en plena temporada alta.</li>
  <li>Se pierden señales acumuladas que ayudan al algoritmo a optimizar.</li>
</ul>

<h4 id="cómo-evitarlo-en-2025">Cómo evitarlo en 2025</h4>

<ul>
  <li>Planifica desde el inicio <strong>dos rondas de creatividades navideñas</strong>.</li>
  <li>Evalúa el rendimiento con suficiente volumen de datos.</li>
  <li>Evita cambios bruscos durante los picos de demanda.</li>
  <li>Mantén coherencia entre creatividades, mensajes y landing page.</li>
</ul>

<p>Con una gestión adecuada, las creatividades pueden mejorar significativamente tu <strong>ROAS en Navidad</strong>.</p>

<h3 id="2-no-utilizar-una-landing-optimizada-para-navidad">2. No utilizar una landing optimizada para Navidad</h3>

<p>Una de las claves para mejorar la conversión en diciembre es contar con <strong>landing pages específicas para campañas de Navidad</strong>.<br />
Sin embargo, muchas marcas siguen enviando su tráfico a páginas de producto genéricas.</p>

<h4 id="por-qué-es-un-error-crítico-en-campañas-de-navidad-para-ecommerce">¿Por qué es un error crítico en campañas de Navidad para ecommerce?</h4>

<p>Porque en diciembre el usuario busca <strong>regalos</strong>, no productos. Necesita rapidez y una propuesta clara.</p>

<p>Las landing genéricas provocan:</p>

<ul>
  <li>Menor tasa de conversión.</li>
  <li>Desalineación entre anuncio y destino.</li>
  <li>Puntuaciones de calidad más bajas en Google Ads.</li>
  <li>Mayor coste por adquisición.</li>
</ul>

<h4 id="cómo-optimizar-tu-landing-navideña">Cómo optimizar tu landing navideña</h4>

<ul>
  <li>Crea landings temáticas con ofertas, packs o “regalos útiles”.</li>
  <li>Simplifica: menos <em>scroll</em>, menos opciones, más foco.</li>
  <li>Destaca beneficios clave de diciembre: envío rápido, garantías, cambios fáciles.</li>
  <li>Mantén coherencia visual con las creatividades de la campaña.</li>
</ul>

<p>Una landing bien trabajada puede mejorar tus ventas incluso sin aumentar el presupuesto.</p>

<h3 id="3-pausar-campañas-cuando-suben-los-costes-el-error-que-más-dinero-hace-perder">3. Pausar campañas cuando suben los costes (el error que más dinero hace perder)</h3>

<p>En diciembre los <strong>CPM suben sí o sí</strong>. Es normal y afecta a todo el sector ecommerce.<br />
El error más caro es pausar campañas al ver incrementos en el coste por resultado.</p>

<h4 id="qué-pasa-cuando-pausas-tus-campañas-navideñas">¿Qué pasa cuando pausas tus campañas navideñas?</h4>

<ul>
  <li>Pierdes la ventaja competitiva acumulada.</li>
  <li>El algoritmo “olvida” parte del aprendizaje.</li>
  <li>Al reactivar, vuelves más caro y con peor rendimiento.</li>
  <li>Tardas días en recuperar la estabilidad (y en Navidad, esos días valen oro).</li>
</ul>

<h4 id="cómo-gestionarlo-correctamente">Cómo gestionarlo correctamente</h4>

<ul>
  <li>Acepta diciembre como un mes estratégico, no como un mes barato.</li>
  <li>Ajusta presupuestos de manera suave, sin frenazos.</li>
  <li>Mantén campañas activas durante los picos clave.</li>
  <li>Evalúa por tendencia y no por microdatos diarios.</li>
</ul>

<p>El secreto de un buen <strong>rendimiento en campañas digitales de Navidad</strong> no es gastar más, sino <strong>no romper lo que ya funciona</strong>.</p>

<h3 id="conclusión">Conclusión</h3>

<p>Las mejores campañas de Navidad en ecommerce no son las que más presupuesto tienen, sino las que <strong>planifican, mantienen estabilidad y optimizan cada fase con criterio</strong>.</p>

<p>Si quieres que tu campaña navideña realmente rinda, recuerda:</p>

<ul>
  <li>La clave está en anticiparte, no en improvisar.</li>
  <li>Las campañas de Navidad no se improvisan: se planifican semanas antes, no cuando diciembre ya está en marcha.</li>
  <li>Si quieres mejorar tu campaña de Navidad del próximo año, el trabajo empieza en enero revisando datos y aprendizajes.</li>
</ul>

<hr />

<p>¿Te gustaría que revisáramos tu campaña de Navidad y detectáramos oportunidades de mejora?</p>

<blockquote>
  <p>En Persualia analizamos embudos, creatividades y estructuras de campaña para que tu inversión rinda más.</p>
</blockquote>

<div class="text-center not-prose"><a class="btn btn-primary text-primary-content btn-lg" href="mailto:mail@persualia.com">Reserva una revisión gratuita aquí</a></div>

<hr />

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Ecommerce</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#CampañasNavideñas</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#MarketingDigital</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#ROAS</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Performance</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#LandingPages</code></p>]]></content><author><name>Coral Costa</name></author><category term="noticias" /><category term="marketing" /><category term="ecommerce" /><category term="CampanasNavidad" /><category term="Ecommerce" /><category term="ROAS" /><category term="Creatividades" /><category term="LandingPages" /><category term="MetaAds" /><summary type="html"><![CDATA[Guía práctica para evitar los fallos más costosos en creatividades, landings y gestión del presupuesto durante la campaña navideña de ecommerce.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-12-01-3-errores-campanas-navidad-ecommerce%22,%20%22alt%22=%3E%22Ilustraci%C3%B3n%20navide%C3%B1a%20con%20paneles%20de%20datos%20de%20ecommerce%20y%20regalos%20que%20representan%20decisiones%20de%20campa%C3%B1a%22,%20%22caption%22=%3E%22Planificar%20creatividades,%20landings%20y%20presupuesto%20evita%20que%20diciembre%20destruya%20la%20rentabilidad.%22,%20%22width%22=%3E2816,%20%22height%22=%3E1536%7D" /><media:content medium="image" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-12-01-3-errores-campanas-navidad-ecommerce%22,%20%22alt%22=%3E%22Ilustraci%C3%B3n%20navide%C3%B1a%20con%20paneles%20de%20datos%20de%20ecommerce%20y%20regalos%20que%20representan%20decisiones%20de%20campa%C3%B1a%22,%20%22caption%22=%3E%22Planificar%20creatividades,%20landings%20y%20presupuesto%20evita%20que%20diciembre%20destruya%20la%20rentabilidad.%22,%20%22width%22=%3E2816,%20%22height%22=%3E1536%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">De revisar webs cada mañana a tener un tablero listo</title><link href="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/automatizacion/desarrollo/2025/11/14/automatizar-busqueda-noticias-tablero-trello/" rel="alternate" type="text/html" title="De revisar webs cada mañana a tener un tablero listo" /><published>2025-11-14T08:00:00+00:00</published><updated>2025-11-14T08:00:00+00:00</updated><id>https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/automatizacion/desarrollo/2025/11/14/automatizar-busqueda-noticias-tablero-trello</id><content type="html" xml:base="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/automatizacion/desarrollo/2025/11/14/automatizar-busqueda-noticias-tablero-trello/"><![CDATA[<h2 id="así-automatizamos-la-búsqueda-de-noticias">Así automatizamos la búsqueda de noticias</h2>

<p>¿Te suena esta escena?</p>

<p>Cada mañana, alguien del equipo abre un montón de pestañas: webs institucionales, blogs, medios locales… Revisa titulares, copia enlaces, comprueba si ya se compartieron, decide qué merece convertirse en tarea. Un trabajo necesario, pero repetitivo, propenso a errores y muy difícil de escalar.</p>

<p>En nuestro caso, la pregunta fue:<br />
<strong>“¿Podemos liberar a las personas de esta vigilancia manual y dejar que se concentren en analizar y decidir, no en recolectar?”</strong></p>

<h3 id="el-punto-de-partida-una-rutina-que-quema-tiempo">El punto de partida: una rutina que quema tiempo</h3>

<p>Teníamos exactamente este escenario:</p>

<ul>
  <li>Múltiples webs y fuentes, algunas con RSS y otras sin él.</li>
  <li>Revisión manual cada día.</li>
  <li>Riesgo de olvidar fuentes, repetir noticias o llegar tarde a ciertos temas.</li>
</ul>

<p>El resultado: muchas horas invertidas en “buscar” y pocas en <strong>interpretar y actuar</strong>.</p>

<h3 id="el-objetivo-un-asistente-que-prepara-el-tablero-de-trabajo">El objetivo: un “asistente” que prepara el tablero de trabajo</h3>

<p>Definimos un objetivo muy simple de explicar:</p>

<blockquote>
  <p>Que cada mañana, sin que nadie tenga que hacer nada, aparezca un listado de titulares recientes ya preparados en un tablero (por ejemplo, Trello), listos para priorizar y asignar.</p>
</blockquote>

<p>En la práctica, eso significa:</p>

<ul>
  <li>Agregar titulares desde múltiples fuentes.</li>
  <li>Evitar duplicados (que la misma noticia no aparezca dos o tres veces).</li>
  <li>Guardar solo lo imprescindible: título, enlace, fecha y origen.</li>
  <li>Dejar todo en un formato cómodo para trabajar (tarjetas/tareas).</li>
</ul>

<p>Nada de descargar páginas completas ni complicarse con el contenido íntegro: <strong>solo metadatos útiles</strong>.</p>

<h3 id="cómo-funciona-el-flujo-automatizado">Cómo funciona el flujo automatizado</h3>

<p>Imagina un “asistente digital” muy disciplinado que, cada día:</p>

<ol>
  <li>Visita las distintas fuentes definidas (webs, blogs, RSS…).</li>
  <li>Revisa qué hay de nuevo desde la última vez.</li>
  <li>Comprueba si una noticia ya fue recogida antes para no repetirla.</li>
  <li>Crea una tarjeta en un tablero (Trello, en nuestro caso) con la información básica.</li>
  <li>Deja además un registro histórico en una hoja de cálculo para poder auditar y analizar tendencias.</li>
  <li>Si algo falla (por ejemplo, una web cambia su diseño), avisa al equipo por Slack para que no pase desapercibido.</li>
</ol>

<p>El resultado es que el equipo ya no “sale de caza” por Internet: <strong>abre su tablero y empieza directamente a decidir qué hacer con cada noticia.</strong></p>

<h3 id="qué-cambió-en-el-día-a-día">Qué cambió en el día a día</h3>

<p>Aunque las cifras exactas pueden variar según la organización, el impacto se ve muy rápido. En nuestro caso:</p>

<ul>
  <li>Pasamos de dedicar <strong>entre 60 y 90 minutos diarios</strong> a revisar fuentes…</li>
  <li>…a dedicar <strong>10–15 minutos</strong> a revisar un tablero ya preparado.</li>
  <li>Se redujeron los errores humanos (olvidar fuentes, repetir noticias, saltarse algo relevante).</li>
  <li>Mejoró la capacidad de priorizar: todo entra con el mismo formato y con la misma calidad de información.</li>
  <li>Ganamos una base de datos histórica que permite ver tendencias: picos de publicación, frecuencia por fuente, etc.</li>
</ul>

<p>En definitiva: <strong>menos esfuerzo operativo, más capacidad de análisis y decisión.</strong></p>

<h3 id="retos-que-tuvimos-que-resolver">Retos que tuvimos que resolver:</h3>

<p>Por el camino aparecieron varios desafíos, que pueden ayudarte si quieres montar algo similar:</p>

<ul>
  <li><strong>Fuentes muy distintas entre sí</strong>: algunas webs son estáticas, otras cambian mucho, algunas tienen RSS, otras no.</li>
  <li><strong>Cambios silenciosos en las páginas</strong>: si una web cambia su diseño, el sistema puede dejar de “entenderla”. Por eso añadimos alertas claras cuando algo deja de funcionar.</li>
  <li><strong>Fechas y formatos diferentes</strong>: no todas las fuentes muestran la fecha igual; fue clave normalizar esa información.</li>
  <li><strong>Evitar duplicados</strong>: a veces una noticia cambia ligeramente la URL; el sistema tiene que detectar que es la misma.</li>
  <li><strong>Respetar las webs que visitamos</strong>: no se trata de lanzar miles de peticiones por minuto, sino de trabajar de forma responsable.</li>
</ul>

<h3 id="claves-de-diseño-para-que-sea-fácil-de-mantener">Claves de diseño para que sea fácil de mantener</h3>

<p>Más allá de la parte técnica, hubo varias decisiones de diseño que marcaron la diferencia:</p>

<ul>
  <li><strong>Mismo modelo de datos para todas las fuentes</strong>: todas las noticias se guardan con los mismos campos. Eso facilita mucho el análisis y las integraciones futuras.</li>
  <li><strong>Añadir nuevas fuentes sin rehacer el sistema</strong>: cada nueva fuente sigue un “contrato” claro, lo que evita romper todo al crecer.</li>
  <li><strong>Alertas accionables</strong>: cuando algo falla, el mensaje indica qué fuente, qué ha pasado y por dónde empezar a mirar.</li>
</ul>

<h3 id="una-pincelada-técnica-para-quien-quiera-detalles">Una pincelada técnica (para quien quiera detalles)</h3>

<p>Si te interesa la parte técnica, lo resumimos así:</p>

<ul>
  <li>Lo hemos construido con <strong>Python</strong>, con pequeños “módulos” que saben leer cada tipo de fuente.</li>
  <li>El proceso automático sigue siempre los mismos pasos: extraer, validar, normalizar, evitar duplicados y crear tareas.</li>
  <li>Usamos integraciones ligeras con <strong>Trello</strong> (tarjetas), <strong>Google Sheets</strong> (registro histórico) y <strong>Slack</strong> (alertas).</li>
  <li>Está programado para ejecutarse de forma automática cada día, en un entorno repetible.</li>
</ul>

<p>Pero para el usuario final, lo importante es que <strong>funcione de forma fiable y predecible</strong>, no el detalle de cómo.</p>

<h3 id="qué-podríamos-añadir-a-futuro">¿Qué podríamos añadir a futuro?</h3>

<p>Ahora que la base está montada, se abren posibilidades interesantes:</p>

<ul>
  <li>Usar IA para ofrecer un resumen de lo publicado de forma diaria.</li>
  <li>Usar IA para que según criterios definidos pueda aplicar filtros automáticos para destacar noticias clave o eliminar noticias no relevantes.</li>
</ul>

<h3 id="conclusión">Conclusión</h3>

<p>El verdadero valor de este proyecto no está en el código, sino en el <strong>cambio de foco</strong>:</p>

<blockquote>
  <p>Las personas expertas dejan de invertir horas en “vigilar” fuentes y pueden dedicar su tiempo a lo que aporta más valor: interpretar, decidir y ejecutar.</p>
</blockquote>

<p>Un proceso automático convierte la dispersión de webs y canales en un flujo estructurado de tareas accionables.<br />
Es la diferencia entre <strong>llegar tarde a las noticias</strong> y <strong>tener cada mañana un tablero listo para actuar</strong>.</p>

<h3 id="quieres-saber-más">¿Quieres saber más?</h3>

<p>Si en tu organización también estáis dedicando demasiadas horas a vigilar webs y boletines, podemos hablar.</p>

<div class="text-center not-prose"><a class="btn btn-primary text-primary-content btn-lg" href="mailto:mail@persualia.com">Contáctanos</a></div>

<p>y te comparto un esquema visual de la arquitectura y los pasos que seguimos para automatizar este flujo, adaptado a tu contexto.</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Automatización</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#GestiónDeInformación</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Productividad</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#TransformaciónDigital</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Noticias</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Comunicación</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#DataDriven</code></p>]]></content><author><name>Albert Pérez</name></author><category term="noticias" /><category term="automatizacion" /><category term="desarrollo" /><category term="Automatizacion" /><category term="Productividad" /><category term="Trello" /><category term="FlujoDeTrabajo" /><category term="GestionDeInformacion" /><summary type="html"><![CDATA[Cómo automatizamos la recolección de titulares para que cada mañana el equipo encuentre un tablero listo para priorizar, sin revisar decenas de webs a mano.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-11-14-automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello%22,%20%22alt%22=%3E%22Automatizaci%C3%B3n%20del%20seguimiento%20de%20noticias%20con%20un%20flujo%20que%20captura%20titulares%20y%20los%20lleva%20a%20un%20tablero%20de%20Trello%20ya%20preparado%22,%20%22caption%22=%3E%22De%20la%20recogida%20manual%20a%20un%20tablero%20automatizado:%20menos%20pesta%C3%B1as,%20m%C3%A1s%20decisiones.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" /><media:content medium="image" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-11-14-automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello%22,%20%22alt%22=%3E%22Automatizaci%C3%B3n%20del%20seguimiento%20de%20noticias%20con%20un%20flujo%20que%20captura%20titulares%20y%20los%20lleva%20a%20un%20tablero%20de%20Trello%20ya%20preparado%22,%20%22caption%22=%3E%22De%20la%20recogida%20manual%20a%20un%20tablero%20automatizado:%20menos%20pesta%C3%B1as,%20m%C3%A1s%20decisiones.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">META VS. EUROPA: cuando la política se convierte en silencio</title><link href="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio/" rel="alternate" type="text/html" title="META VS. EUROPA: cuando la política se convierte en silencio" /><published>2025-10-07T10:00:00+00:00</published><updated>2025-10-07T10:00:00+00:00</updated><id>https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio</id><content type="html" xml:base="https://al6ert.github.io/website.stage/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio/"><![CDATA[<p>Esta semana, Meta ha empezado a bloquear anuncios que considera “debate político”. Una medida que llega después de tiempo de tensión con la Unión Europea en torno a la transparencia publicitaria.</p>

<p>Para evitar problemas legales, Meta ha optado por aplicar el cortafuegos más fácil: <strong>prohibir la difusión de cualquier anuncio que pueda interpretarse como apertura de un debate político</strong>. ¿El resultado? Campañas humanitarias, de salud pública, educación o sensibilización social también están cayendo en el mismo saco. Campañas que buscan denunciar el genocidio de Gaza, recaudar fondos para emergencias globales o remover la salud pública ahora pueden ser bloqueadas por “políticas”.</p>

<p>No me extraña: <strong>la transparencia nunca ha sido el punto fuerte de Meta</strong>. Pero, por otra parte, tampoco me sorprende que en el contexto político actual exista una creciente voluntad de controlar el discurso a través de los canales digitales. <strong>El debate político, en según qué ideologías, hace tiempo que incomoda.</strong> Y cuando eso ocurre, el poder tiende a regular, filtrar y simplificar aquello que no puede controlar. Pero esta vez, el silencio no afecta solo a los partidos políticos, sino a las voces que trabajan para dar voz a los demás. Fundaciones, ONG y entidades que simplemente quieren concienciar o educar… ahora ven cómo sus anuncios son etiquetados como “políticos” y bloqueados automáticamente.</p>

<p>En <strong>Persualia</strong> conocemos bien este terreno. Desde hace años, por diversas circunstancias, hemos tenido que aprender a comunicar mensajes sociales o políticos sin utilizar el <em>disclaimer</em> de Meta. <strong>Es frustrante y nos ha dado más de un quebradero de cabeza</strong>, pero también nos ha obligado a encontrar caminos creativos para seguir haciendo llegar mensajes que importan.</p>

<h3 id="el-reto-hoy-es-aprender-a-comunicar-de-otra-manera">El reto, hoy, es aprender a comunicar de otra manera</h3>

<ul>
  <li>Trasladar los mensajes más reivindicativos fuera de Meta, hacia canales propios o medios externos a la publicidad, donde la libertad de tono no se vea condicionada.</li>
  <li>En Meta, centrar la conversación en la parte humana y empática del relato, evitando que el mensaje sea percibido como debate político.</li>
  <li>Crear contenidos que generen implicación personal —participación, reflexión, pequeñas acciones— sin caer en la polarización.</li>
  <li>Y, sobre todo, seguir hablando de justicia, derechos y causas sociales, pero con inteligencia estratégica y narrativa.</li>
</ul>

<p><strong>A pesar de las piedras que nos ponen en el camino, soy optimista:</strong> hay alternativas, hay nuevos caminos, y la creatividad sigue siendo la mejor herramienta para seguir trabajando.</p>

<p><strong>¿Qué opináis vosotros?</strong><br />
¿Creéis que esta nueva política de Meta puede acabar condicionando el tipo de mensajes sociales que llegan a la gente?</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#publicidadsocial</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#ONG</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Meta</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#transparencia</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#comunicacionconproposito</code></p>]]></content><author><name>Coral Costa</name></author><category term="noticias" /><category term="marketing" /><category term="ong" /><category term="publicidadsocial" /><category term="ONG" /><category term="Meta" /><category term="transparencia" /><category term="comunicacionconproposito" /><summary type="html"><![CDATA[Esta semana, Meta ha empezado a bloquear anuncios que considera “debate político”. Una medida que llega después de tiempo de tensión con la Unión Europea en torno a la transparencia publicitaria.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-10-07-meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio%22,%20%22alt%22=%3E%22Hombre%20encadenado%20entre%20Meta%20y%20la%20Uni%C3%B3n%20Europea%20con%20iconos%20sociales%20bloqueados%22,%20%22caption%22=%3E%22El%20bloqueo%20publicitario%20deja%20atrapados%20los%20mensajes%20sociales%20entre%20Meta%20y%20la%20UE.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" /><media:content medium="image" url="https://al6ert.github.io/website.stage/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-10-07-meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio%22,%20%22alt%22=%3E%22Hombre%20encadenado%20entre%20Meta%20y%20la%20Uni%C3%B3n%20Europea%20con%20iconos%20sociales%20bloqueados%22,%20%22caption%22=%3E%22El%20bloqueo%20publicitario%20deja%20atrapados%20los%20mensajes%20sociales%20entre%20Meta%20y%20la%20UE.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>