<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ca"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://persualia.com/ca/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://persualia.com/ca/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ca" /><updated>2026-02-13T07:58:06+00:00</updated><id>https://persualia.com/ca/feed.xml</id><title type="html">Persualia</title><subtitle>Agencia de marketing conversacional. Copy que conecta y resultados que se pueden medir.</subtitle><entry xml:lang="ca"><title type="html">3 errors que arruïnen les teves campanyes de Nadal en ecommerce (i com evitar-los)</title><link href="https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errors-campanyes-nadal-ecommerce/" rel="alternate" type="text/html" title="3 errors que arruïnen les teves campanyes de Nadal en ecommerce (i com evitar-los)" /><published>2025-12-01T08:00:00+00:00</published><updated>2025-12-01T08:00:00+00:00</updated><id>https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errors-campanyes-nadal-ecommerce</id><content type="html" xml:base="https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ecommerce/2025/12/01/3-errors-campanyes-nadal-ecommerce/"><![CDATA[<h2 id="guia-pràctica-per-millorar-resultats-conversió-i-roas-en-lèpoca-més-competitiva-de-lany">Guia pràctica per millorar resultats, conversió i ROAS en l’època més competitiva de l’any.</h2>

<p>Cada desembre, les marques llancen les seves <strong>campanyes de Nadal</strong> amb la il·lusió d’impulsar les vendes en línia… però moltes acaben perdent rendibilitat sense saber ben bé per què. El mes més fort de l’ecommerce també és el més complex: pugen els CPM, augmenta la competència i <strong>qualsevol error tàctic pot impactar de ple en el cost per resultat.</strong></p>

<p>A Persualia gestionem campanyes d’alt rendiment per a ecommerce i veiem un patró que es repeteix any rere any: els mateixos errors frenen conversions i fan perdre oportunitats.<br />
Aquí t’expliquem <strong>els 3 errors més freqüents en campanyes de Nadal</strong> i com evitar-los perquè la teva estratègia digital funcioni millor el 2025.</p>

<h3 id="1-canviar-les-creativitats-massa-aviat-o-massa-tard">1. Canviar les creativitats massa aviat (o massa tard)</h3>

<p>La gestió de <strong>creativitats en campanyes de Nadal</strong> marca la diferència entre escalar vendes o quedar-se estancat.</p>

<p>Al desembre, les plataformes publicitàries (Meta Ads, Google Ads…) necessiten més temps per entrar en fase d’aprenentatge a causa de l’increment de competència. Tot i així, moltes marques canvien creativitats impulsivament quan veuen variacions puntuals en el resultat.</p>

<h4 id="quins-problemes-genera-aquest-error">Quins problemes genera aquest error?</h4>

<ul>
  <li>Reinicia la fase d’aprenentatge just quan la campanya començava a estabilitzar-se.</li>
  <li>Augmenta els costos en plena temporada alta.</li>
  <li>Es perden senyals acumulades que ajuden l’algoritme a optimitzar.</li>
</ul>

<h4 id="com-evitar-ho-el-2025">Com evitar-ho el 2025</h4>

<ul>
  <li>Planifica des del principi <strong>dues rondes de creativitats nadalenques</strong>.</li>
  <li>Avalua el rendiment amb prou volum de dades.</li>
  <li>Evita canvis bruscos durant els pics de demanda.</li>
  <li>Mantén coherència entre creativitats, missatges i <em>landing page</em>.</li>
</ul>

<p>Amb una gestió adequada, les creativitats poden millorar significativament el teu <strong>ROAS de Nadal</strong>.</p>

<h3 id="2-no-utilitzar-una-landing-optimitzada-per-nadal">2. No utilitzar una landing optimitzada per Nadal</h3>

<p>Una de les claus per millorar la conversió al desembre és disposar de <strong>landing pages específiques per a la campanya de Nadal</strong>.<br />
Tot i això, moltes marques continuen enviant el trànsit cap a pàgines de producte genèriques.</p>

<h4 id="per-què-és-un-error-crític-en-campanyes-de-nadal-per-a-ecommerce">Per què és un error crític en campanyes de Nadal per a ecommerce?</h4>

<p>Perquè al desembre l’usuari busca <strong>regals</strong>, no productes. Necessita rapidesa i una proposta clara.</p>

<p>Les landings genèriques provoquen:</p>

<ul>
  <li>Menor taxa de conversió.</li>
  <li>Desalineació entre l’anunci i la destinació.</li>
  <li>Puntuacions de qualitat més baixes a Google Ads.</li>
  <li>Major cost per adquisició.</li>
</ul>

<h4 id="com-optimitzar-la-teva-landing-nadalenca">Com optimitzar la teva landing nadalenca</h4>

<ul>
  <li>Crea landings temàtiques amb ofertes, packs o “regals útils”.</li>
  <li>Simplifica: menys <em>scroll</em>, menys opcions, més focus.</li>
  <li>Destaca beneficis clau del desembre: enviament ràpid, garanties, canvis fàcils.</li>
  <li>Mantén coherència visual amb les creativitats de la campanya.</li>
</ul>

<p>Una landing ben treballada pot incrementar les vendes fins i tot sense pujar el pressupost.</p>

<h3 id="3-pausar-campanyes-quan-pugen-els-costos-lerror-que-fa-perdre-més-diners">3. Pausar campanyes quan pugen els costos (l’error que fa perdre més diners)</h3>

<p>Al desembre els <strong>CPM pugen sí o sí</strong>. És normal i afecta tot el sector ecommerce.<br />
L’error més car és pausar campanyes quan veus increments en el cost per resultat.</p>

<h4 id="què-passa-quan-pauses-les-teves-campanyes-nadalenques">Què passa quan pauses les teves campanyes nadalenques?</h4>

<ul>
  <li>Perds l’avantatge competitiu acumulat.</li>
  <li>L’algoritme “oblida” part de l’aprenentatge.</li>
  <li>En reactivar-les, tornes més car i amb pitjor rendiment.</li>
  <li>Tardes dies a recuperar l’estabilitat (i al Nadal, aquests dies valen or).</li>
</ul>

<h4 id="com-gestionar-ho-correctament">Com gestionar-ho correctament</h4>

<ul>
  <li>Accepta el desembre com un mes estratègic, no com un mes barat.</li>
  <li>Ajusta pressupostos de manera suau, sense frenades sobtades.</li>
  <li>Mantén les campanyes actives durant els pics clau.</li>
  <li>Avalua per tendència i no per microdades diàries.</li>
</ul>

<p>El secret d’un bon <strong>rendiment en campanyes digitals de Nadal</strong> no és gastar més, sinó <strong>no trencar allò que ja funciona</strong>.</p>

<h3 id="conclusió">Conclusió</h3>

<p>Les millors campanyes de Nadal en ecommerce no són les que tenen més pressupost, sinó les que <strong>planifiquen, mantenen l’estabilitat i optimitzen cada fase amb criteri</strong>.</p>

<p>Si vols que la teva campanya nadalenca realment rendeixi, recorda:</p>

<ul>
  <li>La clau és anticipar-te, no improvisar.</li>
  <li>Les campanyes de Nadal no es fan de pressa: es planifiquen setmanes abans, no quan el desembre ja està en marxa.</li>
  <li>Si vols millorar la campanya de l’any vinent, la feina comença al gener revisant dades i aprenentatges.</li>
</ul>

<hr />

<p>Vols que revisem la teva campanya de Nadal i detectem oportunitats de millora?</p>

<blockquote>
  <p>A Persualia analitzem embuts, creativitats i estructures de campanya perquè la teva inversió rendeixi més.</p>
</blockquote>

<div class="text-center not-prose"><a class="btn btn-primary text-primary-content btn-lg" href="mailto:mail@persualia.com">Reserva aquí una revisió gratuïta</a></div>

<hr />

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Ecommerce</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#CampanyesDeNadal</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#MàrquetingDigital</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#ROAS</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Performance</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#LandingPages</code></p>]]></content><author><name>Coral Costa</name></author><category term="noticies" /><category term="marketing" /><category term="ecommerce" /><category term="CampanyesNadal" /><category term="Ecommerce" /><category term="ROAS" /><category term="Creativitats" /><category term="LandingPages" /><category term="MetaAds" /><summary type="html"><![CDATA[Guia pràctica per evitar els errors més costosos en creativitats, landings i gestió del pressupost durant la campanya de Nadal d'ecommerce.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-12-01-3-errores-campanas-navidad-ecommerce%22,%20%22alt%22=%3E%22Il%C2%B7lustraci%C3%B3%20nadalenca%20amb%20panells%20de%20dades%20d&apos;ecommerce%20i%20regals%20que%20simbolitzen%20les%20decisions%20de%20campanya%22,%20%22caption%22=%3E%22Planificar%20creativitats,%20landings%20i%20pressupost%20evita%20que%20el%20desembre%20destrueixi%20la%20rendibilitat.%22,%20%22width%22=%3E2816,%20%22height%22=%3E1536%7D" /><media:content medium="image" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-12-01-3-errores-campanas-navidad-ecommerce%22,%20%22alt%22=%3E%22Il%C2%B7lustraci%C3%B3%20nadalenca%20amb%20panells%20de%20dades%20d&apos;ecommerce%20i%20regals%20que%20simbolitzen%20les%20decisions%20de%20campanya%22,%20%22caption%22=%3E%22Planificar%20creativitats,%20landings%20i%20pressupost%20evita%20que%20el%20desembre%20destrueixi%20la%20rendibilitat.%22,%20%22width%22=%3E2816,%20%22height%22=%3E1536%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">De revisar webs cada matí a tenir un tauler a punt</title><link href="https://persualia.com/ca/noticies/automatitzacio/desenvolupament/2025/11/14/automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello/" rel="alternate" type="text/html" title="De revisar webs cada matí a tenir un tauler a punt" /><published>2025-11-14T08:00:00+00:00</published><updated>2025-11-14T08:00:00+00:00</updated><id>https://persualia.com/ca/noticies/automatitzacio/desenvolupament/2025/11/14/automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello</id><content type="html" xml:base="https://persualia.com/ca/noticies/automatitzacio/desenvolupament/2025/11/14/automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello/"><![CDATA[<h2 id="així-automatitzem-la-cerca-de-notícies">Així automatitzem la cerca de notícies</h2>

<p>Et sona aquesta escena?</p>

<p>Cada matí algú de l’equip obre un munt de pestanyes: webs institucionals, blogs, mitjans locals… Repassa titulars, copia enllaços, comprova si ja s’han compartit i decideix què s’ha de convertir en tasca. Una feina necessària, però repetitiva, propensa a errors i molt difícil d’escalar.</p>

<p>En el nostre cas, la pregunta va ser:<br />
<strong>“Podem alliberar les persones d’aquesta vigilància manual i deixar que es concentrin en analitzar i decidir, no en recopilar?”</strong></p>

<h3 id="el-punt-de-partida-una-rutina-que-crema-temps">El punt de partida: una rutina que crema temps</h3>

<p>Teníem exactament aquest escenari:</p>

<ul>
  <li>Múltiples webs i fonts, algunes amb RSS i d’altres sense.</li>
  <li>Revisió manual cada dia.</li>
  <li>Risc d’oblidar fonts, repetir notícies o arribar tard a determinats temes.</li>
</ul>

<p>El resultat: moltes hores invertides a “buscar” i poques a <strong>interpretar i actuar</strong>.</p>

<hr />

<h3 id="lobjectiu-un-assistent-que-prepara-el-tauler-de-treball">L’objectiu: un “assistent” que prepara el tauler de treball</h3>

<p>Vam definir un objectiu molt fàcil d’explicar:</p>

<blockquote>
  <p>Que cada matí, sense que ningú hagi de fer res, aparegui un llistat de titulars recents ja preparats en un tauler (per exemple, Trello) per poder prioritzar i assignar.</p>
</blockquote>

<p>En la pràctica, això significa:</p>

<ul>
  <li>Agregar titulars de múltiples fonts.</li>
  <li>Evitar duplicats (que la mateixa notícia no aparegui dues o tres vegades).</li>
  <li>Guardar només allò imprescindible: títol, enllaç, data i origen.</li>
  <li>Deixar-ho tot en un format còmode per treballar (targetes/tasques).</li>
</ul>

<p>Res de descarregar pàgines senceres ni complicar-se amb el contingut íntegre: <strong>només metadades útils</strong>.</p>

<hr />

<h3 id="com-funciona-el-flux-automatitzat">Com funciona el flux automatitzat</h3>

<p>Imagina un “assistent digital” molt disciplinat que, cada dia:</p>

<ol>
  <li>Visita les diferents fonts definides (webs, blogs, RSS…).</li>
  <li>Repassa què hi ha de nou des de l’última execució.</li>
  <li>Comprova si una notícia ja s’havia capturat abans per evitar repetir-la.</li>
  <li>Crea una targeta en un tauler (Trello, en el nostre cas) amb la informació bàsica.</li>
  <li>Deixa també un registre històric en un full de càlcul per poder auditar i analitzar tendències.</li>
  <li>Si alguna cosa falla (per exemple, una web canvia el disseny), avisa l’equip per Slack perquè no passi desapercebut.</li>
</ol>

<p>El resultat és que l’equip ja no “surten de cacera” per Internet: <strong>obre el tauler i comença directament a decidir què fer amb cada notícia.</strong></p>

<hr />

<h3 id="què-va-canviar-en-el-dia-a-dia">Què va canviar en el dia a dia</h3>

<p>Tot i que les xifres exactes poden variar segons l’organització, l’impacte es veu molt ràpid. En el nostre cas:</p>

<ul>
  <li>Vam passar de dedicar <strong>entre 60 i 90 minuts diaris</strong> a revisar fonts…</li>
  <li>…a dedicar <strong>10–15 minuts</strong> a revisar un tauler ja preparat.</li>
  <li>Es van reduir els errors humans (oblidar fonts, repetir notícies, saltar-se algun tema rellevant).</li>
  <li>Va millorar la capacitat de prioritzar: tot entra amb el mateix format i la mateixa qualitat d’informació.</li>
  <li>Vam guanyar una base de dades històrica que permet veure tendències: pics de publicació, freqüència per font, etc.</li>
</ul>

<p>En definitiva: <strong>menys esforç operatiu, més capacitat d’anàlisi i decisió.</strong></p>

<hr />

<h3 id="reptes-que-vam-haver-de-resoldre">Reptes que vam haver de resoldre</h3>

<p>Pel camí van aparèixer diversos desafiaments que et poden ajudar si vols muntar alguna cosa similar:</p>

<ul>
  <li><strong>Fonts molt diferents entre si</strong>: algunes webs són estàtiques, altres canvien sovint, algunes tenen RSS i altres no.</li>
  <li><strong>Canvis silenciosos en les pàgines</strong>: si una web canvia el disseny, el sistema pot deixar d’“entendre-la”. Per això hi afegim alertes clares quan alguna cosa deixa de funcionar.</li>
  <li><strong>Dates i formats diferents</strong>: no totes les fonts mostren la data igual; va ser clau normalitzar aquesta informació.</li>
  <li><strong>Evitar duplicats</strong>: de vegades una notícia canvia lleugerament la URL; el sistema ha de detectar que és la mateixa.</li>
  <li><strong>Respectar les webs que visitem</strong>: no es tracta d’enviar milers de peticions per minut, sinó de treballar de manera responsable.</li>
</ul>

<hr />

<h3 id="claus-de-disseny-perquè-sigui-fàcil-de-mantenir">Claus de disseny perquè sigui fàcil de mantenir</h3>

<p>Més enllà de la part tècnica, hi va haver diverses decisions de disseny que van marcar la diferència:</p>

<ul>
  <li><strong>Mateix model de dades per a totes les fonts</strong>: totes les notícies es guarden amb els mateixos camps. Això facilita molt l’anàlisi i futures integracions.</li>
  <li><strong>Afegir noves fonts sense refer el sistema</strong>: cada nova font segueix un “contracte” clar, cosa que evita trencar-ho tot en créixer.</li>
  <li><strong>Alertes accionables</strong>: quan alguna cosa falla, el missatge indica quina font, què ha passat i per on començar a mirar.</li>
</ul>

<hr />

<h3 id="una-pinzellada-tècnica-per-a-qui-vulgui-detalls">Una pinzellada tècnica (per a qui vulgui detalls)</h3>

<p>Si t’interessa la part tècnica, ho resumim així:</p>

<ul>
  <li>Ho hem construït amb <strong>Python</strong>, amb petits “mòduls” que saben llegir cada tipus de font.</li>
  <li>El procés automàtic segueix sempre els mateixos passos: extreure, validar, normalitzar, evitar duplicats i crear tasques.</li>
  <li>Fem servir integracions lleugeres amb <strong>Trello</strong> (targetes), <strong>Google Sheets</strong> (registre històric) i <strong>Slack</strong> (alertes).</li>
  <li>Està programat per executar-se de manera automàtica cada dia, en un entorn repetible.</li>
</ul>

<p>Però per a l’usuari final, l’important és que <strong>funcioni de manera fiable i previsible</strong>, no el detall de com s’ha construït.</p>

<hr />

<h3 id="què-podríem-afegir-en-el-futur">Què podríem afegir en el futur?</h3>

<p>Ara que la base ja està muntada, s’obren possibilitats interessants:</p>

<ul>
  <li>Fer servir IA per oferir un resum diari del que s’ha publicat.</li>
  <li>Fer servir IA perquè, segons criteris definits, pugui aplicar filtres automàtics per destacar notícies clau o eliminar-ne d’irrellevants.</li>
</ul>

<hr />

<h3 id="conclusió">Conclusió</h3>

<p>El veritable valor d’aquest projecte no és en el codi, sinó en el <strong>canvi de focus</strong>:</p>

<blockquote>
  <p>Les persones expertes deixen d’invertir hores a “vigilar” fonts i poden dedicar el seu temps al que aporta més valor: interpretar, decidir i executar.</p>
</blockquote>

<p>Un procés automàtic converteix la dispersió de webs i canals en un flux estructurat de tasques accionables.<br />
És la diferència entre <strong>arribar tard a les notícies</strong> i <strong>tenir cada matí un tauler llest per actuar</strong>.</p>

<hr />

<h3 id="vols-saber-ne-més">Vols saber-ne més?</h3>

<p>Si a la teva organització també dediqueu massa hores a vigilar webs i butlletins, en podem parlar.</p>

<div class="text-center not-prose"><a class="btn btn-primary text-primary-content btn-lg" href="mailto:mail@persualia.com">Contacta&#39;ns</a></div>

<p>i et compartiré un esquema visual de l’arquitectura i dels passos que seguim per automatitzar aquest flux, adaptat al teu context.</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Automatització</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#GestióDInformació</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Productivitat</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#TransformacióDigital</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Notícies</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Comunicació</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#DataDriven</code></p>]]></content><author><name>Albert Pérez</name></author><category term="noticies" /><category term="automatitzacio" /><category term="desenvolupament" /><category term="Automatitzacio" /><category term="Productivitat" /><category term="Trello" /><category term="FluxDeTreball" /><category term="GestioDeLaInformacio" /><summary type="html"><![CDATA[Com vam automatitzar la captura de titulars perquè cada matí el tauler ja estigui llest per prioritzar sense obrir desenes de pestanyes.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-11-14-automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello%22,%20%22alt%22=%3E%22Automatitzaci%C3%B3%20del%20seguiment%20de%20not%C3%ADcies%20amb%20un%20flux%20que%20captura%20titulars%20i%20els%20passa%20a%20un%20tauler%20Trello%20ja%20preparat%22,%20%22caption%22=%3E%22De%20la%20recollida%20manual%20a%20un%20tauler%20automatitzat:%20menys%20pestanyes,%20m%C3%A9s%20decisions.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" /><media:content medium="image" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-11-14-automatitzar-cerca-noticies-tauler-trello%22,%20%22alt%22=%3E%22Automatitzaci%C3%B3%20del%20seguiment%20de%20not%C3%ADcies%20amb%20un%20flux%20que%20captura%20titulars%20i%20els%20passa%20a%20un%20tauler%20Trello%20ja%20preparat%22,%20%22caption%22=%3E%22De%20la%20recollida%20manual%20a%20un%20tauler%20automatitzat:%20menys%20pestanyes,%20m%C3%A9s%20decisions.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ca"><title type="html">META VS. EUROPA: quan la política esdevé silenci</title><link href="https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-quan-la-politica-esdeve-silenci/" rel="alternate" type="text/html" title="META VS. EUROPA: quan la política esdevé silenci" /><published>2025-10-07T10:00:00+00:00</published><updated>2025-10-07T10:00:00+00:00</updated><id>https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-quan-la-politica-esdeve-silenci</id><content type="html" xml:base="https://persualia.com/ca/noticies/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-quan-la-politica-esdeve-silenci/"><![CDATA[<p>Aquesta setmana Meta ha començat a bloquejar anuncis que etiqueta com a “debat polític”. La mesura arriba després d’un llarg estira-i-arronsa amb la Unió Europea sobre la transparència en la publicitat.</p>

<p>Per evitar problemes legals, Meta ha optat pel tallafoc més senzill: <strong>prohibir qualsevol anunci que pugui interpretar-se com l’obertura d’un debat polític</strong>. Què hi guanyem? Doncs que les campanyes humanitàries, sanitàries, educatives o de sensibilització social també caiguin al mateix sac. Campanyes que denuncien el genocidi de Gaza, que recapten fons per emergències globals o que promouen la salut pública ara poden ser bloquejades per “polítiques”.</p>

<p>No m’estranya gens: <strong>la transparència mai no ha estat el punt fort de Meta</strong>. Però tampoc no sorprèn que, en el context polític actual, hi hagi una voluntat creixent de controlar el discurs a través dels canals digitals. <strong>El debat polític fa temps que incomoda segons quines ideologies.</strong> I quan això passa, el poder tendeix a regular, filtrar i simplificar allò que no pot controlar. Aquesta vegada, però, el silenci no afecta només els partits polítics, sinó les veus que treballen per donar veu a la resta. Fundacions, ONG i entitats que volen conscienciar o educar veuen com els seus anuncis es marquen com a “polítics” i es bloquegen automàticament.</p>

<p>A <strong>Persualia</strong> coneixem bé aquest terreny. Fa anys que, per circumstàncies diverses, hem hagut d’aprendre a comunicar missatges socials o polítics sense utilitzar el <em>disclaimer</em> de Meta. <strong>És frustrant i ens ha fet anar de cap més d’una vegada</strong>, però també ens ha obligat a trobar camins creatius per seguir fent arribar missatges que importen.</p>

<h3 id="el-repte-avui-és-aprendre-a-comunicar-duna-altra-manera">El repte, avui, és aprendre a comunicar d’una altra manera</h3>

<ul>
  <li>Traslladar els missatges més reivindicatius fora de Meta, cap a canals propis o mitjans on la llibertat de to no estigui condicionada.</li>
  <li>A Meta, centrar el relat en la part humana i empàtica perquè el missatge no es percebi com un debat polític.</li>
  <li>Crear continguts que generin implicació personal —participació, reflexió, petites accions— sense caure en la polarització.</li>
  <li>I, sobretot, continuar parlant de justícia, drets i causes socials, però amb intel·ligència estratègica i narrativa.</li>
</ul>

<p><strong>Malgrat les traves, sóc optimista:</strong> hi ha alternatives, hi ha nous camins, i la creativitat continua essent la millor eina per avançar.</p>

<p><strong>Què en penseu vosaltres?</strong><br />
Creieu que aquesta nova política de Meta pot acabar condicionant els missatges socials que arriben a la gent?</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#publicitatsocial</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#ONG</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Meta</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#transparencia</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#comunicacioambproposit</code></p>]]></content><author><name>Coral Costa</name></author><category term="noticies" /><category term="marketing" /><category term="ong" /><category term="publicitatsocial" /><category term="ONG" /><category term="Meta" /><category term="transparencia" /><category term="comunicacioambproposit" /><summary type="html"><![CDATA[Aquesta setmana Meta ha començat a bloquejar anuncis que etiqueta com a “debat polític” després de mesos de tensió amb la Unió Europea per la transparència publicitària.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-10-07-meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio%22,%20%22alt%22=%3E%22Home%20encadenat%20entre%20Meta%20i%20la%20Uni%C3%B3%20Europea%20amb%20icones%20socials%20bloquejades%22,%20%22caption%22=%3E%22El%20bloqueig%20publicitari%20deixa%20atrapats%20els%20missatges%20socials%20entre%20Meta%20i%20la%20UE.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" /><media:content medium="image" url="https://persualia.com/ca/%7B%22src%22=%3E%22/assets/images/posts/2025-10-07-meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio%22,%20%22alt%22=%3E%22Home%20encadenat%20entre%20Meta%20i%20la%20Uni%C3%B3%20Europea%20amb%20icones%20socials%20bloquejades%22,%20%22caption%22=%3E%22El%20bloqueig%20publicitari%20deixa%20atrapats%20els%20missatges%20socials%20entre%20Meta%20i%20la%20UE.%22,%20%22width%22=%3E1344,%20%22height%22=%3E768%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>